\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphics}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{wasysym}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\end{titlepage}
\begin{center}
\vspace*{\baselineskip}

{
\bf\fontsize{19}{0}{\selectfont{UNIVERSIDAD NACIONAL  SAN CRISTOBAL DE HUAMANGA}}\\[0.5cm]
\fontsize{11}{0}{FACULTAD DE INGENIERÍA DE MINAS, GEOLOGÍA Y CIVIL}
}

\vspace*{0.5\baselineskip}


{
\bf\fontsize{11}{0}{\selectfont{ESCUELA DE CIENCIAS FISICO Y MATEMATICAS}}
}


\vspace*{\baselineskip}
\includegraphics[width=4.5cm,height=6.5cm]{../../unsch.jpg} 
\vspace*{3\baselineskip}

{
\bf\fontsize{13}{0}{\selectfont{Cálculo de Probabilidades}}
}

\vspace*{3\baselineskip}
\end{center}

{
\vfill\bf\fontsize{14}{0}{\selectfont{Docente: Jackson Macoy Romero Plasencia}}\\[0.01cm]
\vfill\bf\fontsize{14}{0}{\selectfont{Alumno: Romeld Jheffry	Vilca Torres}}
}
\begin{center}


{Ayacucho,Perú}\\ 
 2019

\thispagestyle{empty}
\end{center}

\title{\textbf{Práctica 01}}
\date{}

\maketitle
\begin{enumerate}
\item  Demuestre que $\mathcal{F}$ es una $\sigma$ - álgebra de subconjuntos de si, y solo si,satisface las siguientes propiedades:
\begin{enumerate}[a)]

\item $\phi \in \mathcal{F}$\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
Si $\Omega \in \mathcal{F}$ y $ \mathcal{F}$ colección cerrada\\[0.2cm]
$\Omega^c = \phi\in\mathcal{F}$\\[0.2cm]

\item A $\in \mathcal{F}\longrightarrow A^{c} \in\mathcal{F}$\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
$A_1\in \mathcal{F} \longrightarrow {A_1^c} \in \mathcal{F} $\\[0.2cm]
$A_2\in \mathcal{F} \longrightarrow {A_2^c} \in \mathcal{F} $\\[0.2cm]


\item $A_1,A_2,... \in \mathcal{F} \longrightarrow\displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}{A_n \in N}$\\[0.2cm]
Demostración:\\[0.2cm]
Por definición: $\{A_n\}_{n \in N} \in \mathcal{F} \Rightarrow \{A_n\}^c_{n \in N}\in \mathcal{F}$\\[0.2cm]
Entonces $\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n}\in \mathcal{F}$ y a su vez $\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n}^c\in \mathcal{F}$\\[0.2cm]
Luego $\left(\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n^c}\right)^c = \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}{A_n \in N}$

\end{enumerate}

\item Sea $\mathcal{F}$ una $\sigma$ - álgebra; demuestre que $\mathcal{F}^c$ es una $\sigma$ - álgebra definida por: $\mathcal{F}^c$ = \{$A^c$: A $\in$ $\mathcal{F}$ \}\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
Como $\mathcal{F}$ es una $\sigma$ - álgebra entonces cumple las siguientes propiedades:\\[0.2cm]
\begin{enumerate}[1.]
\item $\Omega \in \mathcal{F}  $
\item A $\in \mathcal{F}\longrightarrow A^{c} \in\mathcal{F}$
\item $A_1,A_2,... \in \mathcal{F} \longrightarrow\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n \in \mathcal{F}}$
\end{enumerate}
Supongamos que $\mathcal{F}^c$ es un $\sigma$ - álgebra $\Omega \in \mathcal{F}^c  $ que verifica la primera propiedad.\\[0.2cm]
Luego como $\{A_n\}_{n \in N}$ es una sucesión esta definida:\\[0.2cm]
$\{A_n\}\in \mathcal{F}^c \Rightarrow \{A_n\}^c \in  \mathcal{F}^c $ se verifica por la tercera propiedad\\[0.2cm]
Ahora por la tercera propiedad verificamos que:\\[0.2cm]
$A_1,A_2,... \in \mathcal{F}^c\Rightarrow \displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n \in \mathcal{F}^c} = \{ A^c/ A \in \mathcal{F}\} $
 

\item Sea $\{A_n\}_{n\in\mathbb{N}}$ la sucesión de eventos, definida por:
\[A_n = \begin{cases} 
      A  & \mbox{si } n= 1,3,5,...        \\[0.5cm]
      A^c  & \mbox{si } n = 2,4,6,...
 \end{cases} \]
Determine el: $\lim\limits_{x \to \infty}A_n$\\[0.2cm]
Solución\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}{inf}A_n =\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcap_{k=n}^{\infty}A_k = \displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\left(A \cap A^c\right)= \displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\phi = \phi $\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}{sup}A_n= \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcup_{k=n}^{\infty}A_k = \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\left(A \cap A^c\right)= \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\Omega = \Omega $\\[0.2cm]
$\Rightarrow \lim\limits_{n \to \infty}{inf}A_n \not = \lim\limits_{n \to \infty}{sup}A_n $\\[0.2cm]
$\therefore \lim\limits_{n \to \infty}A_n \nexists$



\item Sea $\{A_n\}_{n\in\mathbb{N}}$ la sucesión de eventos, definida por:
\[A_n = \begin{cases} 
      \left[-1/n,0\right] ,& \mbox n= 1,3,5,...        \\[0.5cm]
      \left[0,1/n\right], & \mbox n = 2,4,6,...
 \end{cases} \]
Determine el: $\lim\limits_{x \to \infty}A_n$\\[0.2cm]
Solución\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}{inf}A_n =\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcap_{k=n}^{\infty}A_k = \displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\left(\displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}A_k\displaystyle\bigcap_{n=2}^{\infty}A_k\right)=\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{ \{0} \}={ \{0} \} $\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}{sup}A_n =\displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcup_{k=n}^{\infty}A_k$ se tiene $A_1\cap A_2\cap A_3...{ \{0} \} $\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}{inf}A_n = \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\left(\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}A_k\displaystyle\bigcup_{n=2}^{\infty}A_k...\right)$ se tiene $ A_2\cap A_3...{ \{0} \}$\\[0.2cm]
$\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}A_k = A_1\cup A_2\cup A_3 :\left[-1,1/2\right] $\\[0.2cm]
$A_1\cup ... \cup A_4:\left[-1,1/2\right] $\\[0.2cm]
$A_2\cup ... \cup A_4:\left[-1/3,1/2\right]$\\[0.2cm]
$A_3\cup ... \cup A_4:\left[-1/3,1/4\right]$\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}{inf}A_n = \lim\limits_{n \to \infty}{sup}A_n ={ \{0} \}$\\[0.2cm]
$\lim\limits_{n \to \infty}A_n ={ \{0} \} $

\item Sean $A_1,A_2,...$ eventos aleatorios, demuestre :
\begin{enumerate}[a)]
\item $P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}{A_i}\right)\geq 1-\displaystyle\sum_{i=1}^{n}$ $P\left(A_{i}\right)^c$\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
Si: $P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}{A_i}\right)= P\left(\displaystyle\bigcup_{i=1}^{n}{A_i^c}\right)^c$\\[0.2cm]
$P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}{A_i}\right)= 1- P\left(\displaystyle\bigcup_{i=1}^{n}{A_i^c}\right)$\\[0.2cm]
Recuerde: $P\left(\displaystyle\bigcup_{i=1}^{n}{A_i}\right) \leqslant\displaystyle\sum_{i=1}^{n}$ $P\left(A_{i}\right)$\\[0.2cm]
$\Rightarrow P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}{A_i}\right)= 1- P\left(\displaystyle\bigcup_{i=1}^{n}{A_i^c}\right) \geqslant 1-\displaystyle\sum_{i=1}^{n}$ $P\left(A_{i}\right)^c $

\item Si $P\left(A_{i}\right) \geq 1-e$ para i=1,2,...,n entonces $P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}\right)\geq 1-ne$\\[0.2cm]

Demostración\\[0.2cm]
tenemos: $P\left(A_{i}\right)\geqslant 1-e$\\[0.2cm]
	$\Rightarrow e \geqslant 1-P\left(A_{i}\right)$\\[0.2cm]
	$ \displaystyle\prod_{i=1}^{n}e \geqslant \displaystyle\prod_{i=1}^{n}P\left(A_{i}\right)^c$\\[0.2cm]
$ne \geqslant \displaystyle\prod_{i=1}^{n}\left(1- P{\left(A_{i}\right)}\right)\Rightarrow ne\geqslant 1-P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}A_i\right)$ \\[0.2cm]
$\therefore P\left(\displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}A_i\right)\geqslant 1-ne $
			 
		
\item $P\left(\displaystyle\bigcap_{k=1}^{\infty}{A_k}\right) \geqslant 1-\displaystyle\sum_{i=1}^{\infty}P\left(A_{k}^{c}\right) $
\end{enumerate}

\item Demuestre las desigualdades de Boole\\[0.2cm]
$P\left(\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n}\right) \leqslant \displaystyle\sum_{n=1}^{\infty}P\left(A_n\right) $\\[0.2cm]
Por inducción para familia finita queremos demostrar que:\\[0.2cm]
$P\left(A_1\cup A_2\cup A_3...\cup A_n\right) \leqslant P\left(A_1\right)+ P\left(A_2\right)+...+P\left(A_n\right)$	\\[0.2cm]
Luego: para n=1\\[0.2cm]
$P\left(A_1\right)\leqslant P\left(A_1\right) $ se cumple\\[0.2cm]
para n=h\\[0.2cm]
$P\left(A_1\cup A_2\cup A_3...\cup A_h\right)\leqslant P\left(A_1\right)+ P\left(A_2\right)+...+P\left(A_h\right)$ Hipótesis Inductivo.\\[0.2cm]
para n=h+1\\[0.2cm]
$P\left(A_1\cup A_2\cup A_3...\cup A_{h+1}\right)\leqslant P\left(A_1\right)+ P\left(A_2\right)+...+P\left(A_h+1\right)$\\[0.2cm]
Para ello consideramos que:\\[0.2cm]
$x=A_1\cup A_2\cup A_3...\cup A_n$, luego $P\left(x\right) \leqslant P\left(A_1\right)+ P\left(A_2\right)+...+P\left(A_h\right) $\\[0.2cm]
Entonces:\\[0.2cm]
$P\left(x \cup A_{h+1}\right)= P\left(x\right)+P\left(A_{h+1}\right)-P\left(x \cap A_{h+1}\right)$\\[0.2cm]
Luego\\[0.2cm]
$P\left(x\right)+P\left(A_{h+1}\right)-P\left(x \cap A_{h+1}\right)\leqslant P\left(A_1\right)+...+P\left(A_h\right)+P\left(A_{h+1}\right)-P\left(x \cap A_{h+1}\right)$\\[0.2cm]
Así $P\left(x \cup A_{h+1}\right)\leqslant P\left(A_1\right)+...+P\left(A_h\right)+P\left(A_{h+1}\right) $\\[0.2cm]
$P\left(A_1\cup A_2\cup A_3...\cup A_{h+1}\right)\leqslant P\left(A_1\right)+...+P\left(A_h\right)
$\\[0.2cm]
Por tanto:\\[0.2cm]
$P\left(\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}{A_n}\right) \leqslant \displaystyle\sum_{n=1}^{\infty}P\left(A_n\right) $


\item Sea $\{A_n\}n \in {N}$ una sucesión de eventos. Demuestre que:
\begin{enumerate}[a)]
\item $\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{inf}A_n\right)^c =\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty} {sup}{A_n^c} $\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
$\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{inf}A_n\right)^c=\left(\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcap_{k=n}^{\infty}{A_k}\right)^c = \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcup_{k=n}^{\infty}{A_k^c}=\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty} {sup}{A_n^c}$

\item $\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{sup}A_n\right)^c =\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty} {inf}{A_n^c} $\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
$\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{sup}A_n\right)^c =\left(\displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcup_{k=n}^{\infty}{A_k}\right)^c =\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcap_{k=n}^{\infty}{A_k^c} = \displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty} {inf}{A_n^c} $

\item $P\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{inf}A_n\right) =1-P\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{sup}A_n^c\right)$\\[0.2cm]
Demostración\\[0.2cm]
 $P\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{inf}A_n\right)=\left([P\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcap_{k=n}^{\infty}{A_n}]^c\right)^c = 1-P\left(\displaystyle\bigcup_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcap_{k=n}^{\infty}{A_n}\right)^c  $\\[0.2cm]
 = $ 1-P\left(\displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}\displaystyle\bigcup_{k=n}^{\infty}{A_n^c}\right)= 1-P\left(\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{sup}A_n^c\right) $
 

\end{enumerate}

\item Encuentre las condiciones sobre los eventos $A_1$ y $A_2$ para que la siguiente sucesión sea convergente.
\[A_n = \begin{cases} 
     A_1  & \mbox{si } $n es impar$   \\[0.5cm]
      A_2  & \mbox{si }$ n es par$
 \end{cases} \]\\
 Solución\\[0.2cm]
 Para probar la convergencia basta probar que sea acotada inferiormente y monótona creciente.\\[0.2cm]
 $\displaystyle\lim_{n\longrightarrow \infty}{inf}A_n = \lim A_n = \displaystyle\bigcap_{n=1}^{\infty}A_n$\\[0.2cm]
 Como $A_1 \geqslant 1 $ y $ A_2>1$\\[0.2cm]
 Además\\[0.2cm]
 $A_n - A_1 < 0 \Rightarrow A_n < A_1$ \\[0.2cm]
 $A_n - A_2 < 0 \Rightarrow A_n < A_2$\\[0.2cm]
Ahora bien $B = \lim{inf}A_n = \lim A_n = lim A_1= lim A_2$\\[0.2cm]
Entonces:\\[0.2cm]
\[A_n = \begin{cases} 
     B & \mbox{si } $n es impar$   \\[0.5cm]
      A_2  & \mbox{si }$ n es par$
 \end{cases} \]


\end{enumerate}
\end{document}